向美展實力 警告拜登勿反華

節錄

向美展實力 警告拜登勿反華

■大馬官員聚首吉隆坡觀看亞太經合組織網上峯會直播。

【拆 局】【本報訊】中國問題專家林和立指出，習近平在中國和日韓澳紐及東盟十國簽定ＲＣＥＰ後，首度表明有意加入TPP 2.0，是在美國政權交接之際向美國展示實力，警告拜登若繼續特朗普的反華政策，中國有實力將美國排除於亞太經貿之外。不過，有學者指出，亞太經貿未來數年的發展「不是中國，也不是美國」領軍，日本與南韓反成為主力軍。

相關新聞：趁拜登亞太貿易政策未明朗出招 習謀加入CPTPP做一哥

顧忌拜登多邊主義

林和立指出，。。。。。。。。。

所以，習近平昨強調，中國簽定RCEP後，考慮加入TPP 2.0，向美國展示實力。。。。。。。。。。。

華盛頓智庫傳統基金會亞洲研究中心專研亞洲經濟的學者沃爾特斯（Riley Walters）則估計日韓未來亞太經貿走向。他表示，對東盟來說，中國是第一大貿易夥伴，但這些國家對中國從來就有各自不同的忌憚；RCEP是涵蓋範圍大的貿易協定，但標準不高。他認為，未來幾年亞太將是日本與韓國閃耀的時代。

中國個做法係強硬野蠻，因為呢個係打死多邊主義最好方法，如果美國仲要尋求盟友先敢講野，其他盟友更唔會出頭

美國果班死白痴左膠到時就會唔出聲，拉去講地球環保同南極冰山之類野

左膠必須徹底滅絕

多餘,拜金上場一定奶到盡,又點會反華